華夏史用「朝代」嚟稱呼諸皇各國會唔會係助長大一統史觀？

最起碼商「朝」同周「朝」嘅統治者都唔係同一種部落民，呢個更「朝」換「代」其實已經同俾異族篡取所謂嘅正統冇太大分別

而主流中學教科書裡面亡晉到建隋之間，長期嘅分割而又冇統一嘅中原歷史又呃唔到人，形式上造成南北「朝」呢種尷尬嘅時期而教材又輕輕帶過就算鳩數。。。去到宋「朝」期間，金、遼、西夏、大理呢啲冇被宋國所征服嘅異族國度就反而冇用「朝」，但係明眼人一睇就知諸國不論強弱，同宋國都係對等嘅單位，如果宋係叫朝其實佢哋都應該叫朝，但係佢哋始終冇俾宋攻陷，噉樣稱呼就同大一統史觀有衝突

而俾蒙古征服後就用元「朝」嚟稱呼古中國，因為大致上「統一」咗，話知佢係草原皇權取代咗農耕文明

中國歷史個龍門搬嚟搬去

一般所謂「大一統」唔係計版圖, 而係只包含漢人政權, 只要同時得一個主要漢人政權就叫佢做大一統... 所以宋咁雞都可以叫朝
...但係南北時期當北方係由外族統治嗰陣又唔會叫南邊做一個朝代喎...

而當外族政權明顯統治嗰陣又會計人地做中國朝代, 元朝清朝就係咁爆出嚟

所以真係 自古以來

其實宋係最強盛嘅朝代wor，喺經濟角度科技角度都係。大學中史嘅概念同中學係完全唔同